被質疑親中又一單WHO刪除「服用傳統醫藥可能有害」

在武漢肺炎疫情期間，世界衛生組織（WHO）屢屢稱讚中國，引發外界質疑，近日中國網友發現，在WHO網站中文版「常見問答」中，關於武漢肺炎「我不該做哪些事情」的項目裡，悄悄刪除了「服用傳統醫藥可能有害」。

在現在的WHO中文網頁「我不該做哪些事情」項目中，列出以下措施不能有效應對武漢肺炎，甚至可能有害，包括「吸菸、佩戴多個口罩、服用抗生素」。但《BBC中文網》報導，WHO中文版刪除「服用傳統醫藥可能有害」此依內容，這牽涉到中醫的有效性和科學性，疫情爆發以來中國官方大力推崇中醫療法。

報導表示，WHO說是在4日會議後決定刪除該項目，因為該說法太寬泛，且沒有考慮到許多中輕症患者對傳統醫藥的尋求。WHO是在6日刪除中文版內容，7日刪除英文版，8日就其他版本進行調整。

報導也探討了WHO對中國的討好態度，指出在刪除「服用傳統醫藥可能有害」的第2天，中國表示將捐資WHO達2000萬美元。

第3世界既人真係害群之馬

傳統醫藥即係中醫？

翻譯做中文去理解好似怪怪哋

證明非洲人種係cheap d